%chapter introduce un nuevo capítulo
\chapter{Resumen}
La incesante evolución de la tecnología en la última década, tanto en complejidad como en interacción con el ser humano, ha propiciado la aparición de sistemas de seguridad integrados en el entorno doméstico.
La domótica ofrece en este contexto una solución a través de la prevención y detección de amenazas ante agentes internos, tales como incendios, cortocircuitos, inundaciones o fugas de gases tóxicos, y agentes externos como intrusos no deseados.
\\

El objetivo del proyecto se centra en el diseño y desarrollo de un sistema domótico de seguridad, controlado por el usuario a través de una aplicación móvil de acceso tanto local como global. 

El sistema se plantea con una arquitectura en cuatro niveles principales. La lectura de los sensores y generación de alarmas acústicas, se lleva a cabo por el microcontrolador \textit{Arduino}. 
El ordenador de placa reducida \textit{Raspberry Pi}, asume tanto la gestión del tráfico de comunicaciones entre \textit{Arduino} y el servidor, como la emisión en tiempo real de la imagen captada por una cámara de vigilancia.
El servidor, alojado en la nube, almacena de manera persistente los datos, y mediante una aplicación \textit{API REST} se asegura el acceso a los datos por parte de los clientes. Adicionalmente generará notificaciones via email y push a los usuarios, en función de la información obtenida.

Por otro lado, una aplicación cliente \textit{Android} permite la configuración y monitorización del sistema, así como la recepción de las alertas generadas. 

Todo ello queda representado en una maqueta a escala de una vivienda, con el objetivo de reproducir un entorno real del funcionamiento del sistema.

\paragraph{Palabras clave:} domótico, \textit{Arduino}, microcontrolador, \textit{Raspberry Pi}, nube, \textit{API REST}, notificación \textit{push}, \textit{Android}.

\chapter{Abstract}

The incessant evolution of technology in the last decade, both in complexity and interaction with the human being, has led to the emergence of home integrated security systems.
In this context, home automation provides a solution through the prevention and detection of threats from internal agents, such as fires, short-circuit, floods or leaks of toxic gases, and external agents such as unwanted intruders.
\\

The objective of the project focuses on the design and development of a domotic security system, controlled by the user through a mobile application with both local and global access.

The system is presented with an architecture in four main levels. The sensors reading and generation of acoustic alarms is carried out by the microcontroller \textit {Arduino}.

The single-board computer \textit {Raspberry Pi}, assumes both the management of communications traffic between \textit {Arduino} and the server, and the real-time streaming of the image captured by a surveillance camera.
The server, hosted in the cloud, stores the data persistently, and a \textit{API REST} secures the different data transactions with the clients. 
Additionally, it will generate email and push notifications to users, based on the information obtained

In this context, an \textit {Android} application enables the configuration and monitoring of the system as well as the reception of alerts.

All this is represented in a scale model house, with the aim of reproducing a real working environment of the system.


\paragraph{Keywords:} domotic, \textit{Arduino}, microcontroller, \textit{Raspberry Pi}, cloud, \textit{API REST}, push notification, \textit{Android}.